\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab,tkz-fct}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
\definecolor{craneblue}{RGB}{0,0,0}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}
\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{date in head/foot}%
    \usebeamerfont{date in head/foot}\insertshortdate{}\hspace*{2em} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother
%meta-données
\title[2GT correction]{ Mathématiques 2GT : correction des exercices } 
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{31 janvier 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{beamerboxesrounded}%
           [lower=block title, %
           upper=block title,%
           shadow=true,]%
           {}
           \center
           \usebeamerfont{title}
      \inserttitle 
     \end{beamerboxesrounded}
     Exercices à corriger :
          35 p 142
  \end{frame}

    \begin{frame}[t]{Signe de $\left(- 3 x - 5\right) \left(- 2 x + 3\right)$}
    	\pause
    	\begin{tikzpicture}
    	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
    	{$x$ /1,
    		Signe de $- 3 x - 5$ /1,
    		Signe de $- 2 x + 3$ /1,
    		Signe de $\left(- 3 x - 5\right) \left(- 2 x + 3\right)$ /1}
    	 {$-\infty$, $- \frac{5}{3}$, $\frac{3}{2}$, $+\infty$}
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }
    	\pause \tkzTabLine { ,+,t,+,z,-, }
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,z,+, }
    	\end{tikzpicture}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}[t]{Signe de $\left(2 x + 14\right) \left(6 x + 24\right)$}
    	\pause
    	\begin{tikzpicture}
    	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
    	{$x$ /1,
    		Signe de $2 x + 14$ /1,
    		Signe de $6 x + 24$ /1,
    		Signe de $\left(2 x + 14\right) \left(6 x + 24\right)$ /1}
    	{$-\infty$, $-7$, $-4$, $+\infty$}
    	\pause \tkzTabLine { ,-,z,+,t,+, }
    	\pause \tkzTabLine { ,-,t,-,z,+, }
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,z,+, }
    	\end{tikzpicture}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t]{Signe de $\left(- 2 x + 7\right) \left(5 x - 65\right)$}
    	\pause
    	\begin{tikzpicture}
    	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
    	{$x$ /1,
    		Signe de $5 x - 65$ /1,
    		Signe de $- 2 x + 7$ /1,
    		Signe de $\left(- 2 x + 7\right) \left(5 x - 65\right)$ /1}
    	{$-\infty$, $\frac{7}{2}$, $13$, $+\infty$}
    	\pause \tkzTabLine { ,-,t,-,z,+, }
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }
    	\pause \tkzTabLine { ,-,z,+,z,-, }
    	\end{tikzpicture}
    \end{frame}
    \begin{frame}[t]{Signe de $\left(- 4 x - 96\right) \left(- 3 x - 72\right)$}
    	\pause
    	\begin{tikzpicture}
    	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
    	{$x$ /1,
    		Signe de $- 4 x - 96$ /1,
    		Signe de $- 3 x - 72$ /1,
    		Signe de $\left(- 4 x - 96\right) \left(- 3 x - 72\right)$ /1}
    	{$-\infty$, $-24$, $+\infty$}
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-, }
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-, }
    	\pause \tkzTabLine { ,+,z,+, }
    	\end{tikzpicture}
    \end{frame}
\begin{frame}{$\left(- 3 x - 5\right) \left(- 2 x + 3\right) > 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $- 3 x - 5$ /1,
		Signe de $- 2 x + 3$ /1,
		Signe de $\left(- 3 x - 5\right) \left(- 2 x + 3\right)$ /1}
	{$-\infty$, $- \frac{5}{3}$, $\frac{3}{2}$, $+\infty$}
	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }
	\pause \tkzTabLine { ,+,t,+,z,-, }
	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,z,+, }
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<6->{$x\in\left(-\infty, - \frac{5}{3}\right) \cup \left(\frac{3}{2}, \infty\right)$}
\end{frame}
\begin{frame}{$\left(6 x + 24\right) \left(2 x^{2} + 14\right) \leq 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $2 x^{2} + 14$ /1,
		Signe de $6 x + 24$ /1,
		Signe de $\left(6 x + 24\right) \left(2 x^{2} + 14\right)$ /1}
	{$-\infty$, $-4$, $+\infty$}
	\pause \tkzTabLine { ,+,t,+, }
	\pause \tkzTabLine { ,-,z,+, }
	\pause \tkzTabLine { ,-,z,+, }
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<6->{$x\in\left(-\infty, -4\right]$}
\end{frame}
\begin{frame}{$\left(- 2 x + 7\right) \left(5 x - 65\right) \geq 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $5 x - 65$ /1,
		Signe de $- 2 x + 7$ /1,
		Signe de $\left(- 2 x + 7\right) \left(5 x - 65\right)$ /1}
	{$-\infty$, $\frac{7}{2}$, $13$, $+\infty$}
	\pause \tkzTabLine { ,-,t,-,z,+, }
	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-,t,-, }
	\pause \tkzTabLine { ,-,z,+,z,-, }
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<6->{$x\in\left[\frac{7}{2}, 13\right]$}
\end{frame}
\begin{frame}{$\left(- 4 x - 96\right) \left(- 3 x - 72\right) < 0$}
	\pause
	\begin{tikzpicture}
	\tkzTabInit[lgt=4,espcl=1.5]
	{$x$ /1,
		Signe de $- 4 x - 96$ /1,
		Signe de $- 3 x - 72$ /1,
		Signe de $\left(- 4 x - 96\right) \left(- 3 x - 72\right)$ /1}
	{$-\infty$, $-24$, $+\infty$}
	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-, }
	\pause \tkzTabLine { ,+,z,-, }
	\pause \tkzTabLine { ,+,z,+, }
	\end{tikzpicture}\\
	\onslide<6->{$x\in\emptyset$}
\end{frame}

   
      \end{document}
      
